艾迪賀維自願減薪 英超領隊第一人

般尼茅夫領隊艾迪賀維，成為首位在武漢肺炎疫情下自願減薪的英超主帥。據英國傳媒報道，艾迪賀維的年薪約為400萬鎊。

般尼茅夫宣佈，領隊艾迪賀維、行政總裁Neill Blake、一隊技術總監李察曉士及助理主帥Jason Tindall，在球季受到武漢肺炎疫情影響下均自願大幅減薪，會方同時通知許多不同領域的職員，在新冠肺炎大流行下將會暫時休假。

聲明指，般尼茅夫在此不但足球、而是全球各行各業不確定的時期採取相關措施，以維護球會財政的穩定，休假的員工在英國政府的新冠病毒職位保留計劃下會至少休息三星期，目前來說是直到5月31日。

甘賓尼幫安德列治出糧

【Now Sports】安德列治球員兼教練甘賓尼提出，如球員未能為球會放棄領出一個月人工，他將會代球會支付薪水。

現時新型冠狀病毒影響下，世界各地聯賽都要暫停，球會收入大大減少，比利時球隊安德列治便希望一眾球員可以減薪一個月人工，以助球會解決經濟難關。 安德列治球員兼教練甘賓尼（Vincent Kompany）便提出，如有球員有經濟難題無法減薪，他會為球會代為支付一個月薪金。據指，安德列治向球員提出要麼減薪一個月，要麼部份職球員或會被解雇，會方更向球員重申「選擇權在你們手上」。之後，33歲的甘賓尼便主動提出，向未能減薪的球員伸出緩手。 事實上，英超熱刺主席利維亦曾指出，球員和教練都要接受減薪一半才可以助球會度過難關，熱刺更有達550名職員接受休假。

英超熱刺550名非球員員工未來兩個月減薪20%

英超熱刺宣布，球會550名非球員員工，將會在4月和5月減薪2成，幫助球會在新型肺炎疫情下，共度難關。

熱刺主席利維發表聲明，提到球會實際運作已經停止，部分球迷失去工作，大多數人都在擔心自己的未來。球會需要共同努力，確保今次危機不會影響未來的穩定。

利維說，世界上一些最大的球會，例如巴塞羅那、拜仁慕尼黑及祖雲達斯，已經開始減省開支。熱刺雖然在一些調查中，是全球收入第八高的球會，但這些數據不再重要，在對非球員員工採取相應減薪措施後，球員和教練亦應該共度時艱。

除了熱刺之外，紐卡素當地星期一宣布，所有非球員員工疫情期間暫時休假，是英超首支球隊採取相關措施。

利維洗唔洗在4月和5月減薪2成

respect

其實唔明 點解唔係球員扣人工 要其他職員扣
其他職員低人工咁多 手停口停
扣佢地人工直頭會影響生活
班球星唔洗踢波玩下ig就照袋幾十萬港紙一個禮拜

kompany型到

職員只係condom
冇左球員班都有得你降

我都唔明
按比例個個都扣先係公平

【新冠肺炎】拜仁及多蒙特落實減薪 柏林聯球員棄薪金共渡時艱 (22:35)

德國疫情嚴重導致德甲暫停，最快至4月30日才復賽。德甲一哥拜仁慕尼黑及次席多蒙特職球員共渡時艱，今晨落實減薪，排第11的「升班馬」柏林聯更宣布，全體一隊球員暫放棄全部薪金。

德國《圖片報》日前已率先報道，拜仁慕尼黑職球員接受減薪兩成，終在今晨落實，目的是疫情嚴峻期間，向球會的其他員工提供經濟協助。拜仁的波蘭隊前鋒羅拔利雲度夫斯基較早前已捐款100萬歐元抗疫，中場哥列斯卡及後衛甘美治則成立基金，合共捐出100萬歐元；多蒙特的減薪幅度則不詳。

比拜仁及多蒙特走得更前的是柏林聯，他們的一隊球員已決定放棄全部薪水，助球會解決財政危機。疫情期間，慕遜加柏是德甲最早減薪的球會，雲達不來梅及史浩克04其後跟隨。據德媒報道，現於德國球圈工作約為5.6萬人，他們的生計漸受疫情影響，而在沒有門票及轉播收入下，每場聯賽損失200萬歐元。

Old News

Harry Maguire has asked every member of the Manchester United first team to donate 30% of their wages to charity.

Captain

你諗下大貓平時係拎咩人黎開刀咪知

曼聯成為首間有球員減薪的英超球會。據英國《每日郵報》今日報道，「紅魔」球員同意將一個月薪水的三成共350萬鎊（約3300萬），捐予英國國民保健服務（NHS），協助英國抗疫。

......

歐洲主要聯賽如西甲和德甲的球員近期不斷傳出減薪，已對英格蘭職業球員工會（PFA）構成壓力，有報道指PFA的行政總裁哥頓泰萊主張球員拒絕減薪。

Premier League clubs are in a stand-off over wages with their players, whose agents and union are advising them not to agree any deferrals or cuts ahead of a crucial meeting of top-flight executives on Friday.

Chief executive Gordon Taylor has written to all his members advising them against accepting a wage deferral or reduction.

清潔阿姐 Canteen廚師就減薪